太宰冶其實算唔算有精神病

我係睇左伊藤潤二既人間失格先

近排再睇左小說，佢厭世既情緒真係好絕望下

兩種雙反既性格睇到我都頹埋一份

「生而為人。我很抱歉」

呢句真係呢

睇多幾本先

條友係消極風
成個人生呃西做情聖

淨係睇過人間失格同小丑之花

偽毒

係 跟本冇精神病
只係寫書俾啲真精神病人睇
jk

根

以現代標準就一定係

mk

人地有家底有才華先頹得起

我唔抵得

現代醫學角度黎講佢應該係自閉症

Maybe

睇過人間失格only

罪疚感強的人能找到共鳴

呢句只係雜誌SLOGAN姐

總看得有少少無病呻吟

可能精神病既表現係咁

自閉都溝到咁多女

我真係一個唔值得原諒嘅仆街

有啲興趣，但怕唔怕睇完之後心情頂唔順？

我覺得佢有自卑所產生既社交恐懼症，佢有講過一直唔想去多人既場所 特別係同鄉搞既活動 因為鄉下D人一直話佢一事無成又笑佢成日自殺 寫D文又古古怪怪咁 搞到佢覺得自己一上台就會比人笑。

但的確生而為人其實冇乜好

人間失格
咪一個靚仔好奇點解d仔唔可以好似d女咁對自己咁好嘅叫春故事

抑鬱程度好撚嚴重
幻覺哥d可能都有
一定好撚痛苦
唔係唔會自殺咁多次 好玩咩

點解會咁多人鐘意睇一個痴線佬寫嘅野

唔覺
甚至覺得佢嘅真實人生算過得幾積極
只係佢小說嘅"廢"表現得太表面

聖經咪又係多人睇

冇睇過佢寫D野 淨係睇左佢嘅簡介 睇完心諗條友做乜鳩

本人間失格幾有意義，主角成世人都迎合其他人而生活，因為細個見到人性醜惡，懼怕權威，要免受傷害，保護自己，就一直帶住面具做人。最終泯滅於眾生。
「盡管我能回憶起那房間的牆壁以及小小的火盆等等，可對於那房間中主人公的印象，卻一下子雲消霧散，無論如何也想不起來。」

既然主角人生係失格，啟發到我可以揾出何謂合格的人生態度：身心由己。

邊個寫出黎唔係最重要，關鍵係寫出咗乜嘢。

睇埋佢早期d嘅作品會發現佢其實係好熱愛生命
但正正因為呢個心態同現實有太大落差
先做成佢嘅「厭世」

我睇完你呢句都心諗你條友做乜鳩 睇都冇睇過就知人地係痴線佬

因為我都係痴線佬

唔好睇

但佢自卑得令人不解，又唔似自卑
有錢又算靚仔，食咁多女，讀書又勁

記得呢句經典其實唔係佢作，而係抄襲左個唔出名詩人嘅作品

其實佢讀書唔勁 只係一般 上到大學佢話聽唔明 不過佢讀法文

咪寫撚住睇左佢嘅簡介囉 唔撚識字?
仲要大大聲話俾人知 睇完我句野
定係睇完佢生平簡介都唔夠 要佢寫嘅野睇哂先講得呀

學下上面紅花巴打覆得幾好啦

對唔住

自己覺得
佢所謂「厭世」嘅形象
5成係後人過份縇染出來的
3成係佢自己刻意"營造"出來俾外人睇
只有唔夠2成係符合佢自己真實嘅形象

一路睇一路就覺得書中男主大庭葉藏好撚似自己，簡直同自己諗既野一模一樣，有種感覺覺得係呢個世界上原來真係會有人會明白我一個咁奇怪既人既感受，同時又覺得好sad，因為有人明白，自己一切都好似被睇透咁

唔知係咪我睇得太快
「生而為人。我很抱歉」呢句我睇完都搵唔到

其實人間失格之外嘅作品都算正正常常
係人間失格比較灰同頹廢啫

依句都唔係佢原作既

日本出名個班好似全部都有精神病

生而為人。我很抱歉 唔係原自太宰冶

當中有好多句都睇得出男主（即係太宰）都係好厭倦呢個虛偽嘅社會 覺得自己看破紅塵又無力反抗
只可以繼續帶住面具做佢口中嘅“醜角”

“我 睜眼醒來翻身下床又變成了原來那個淺薄無知，善於偽裝的滑稽角色。膽小鬼甚至會害怕幸福，碰到棉花也會受傷有時也會被幸福傷害。趁著還沒有受傷，我想就這樣趕快分道揚鑣”

“ 如果不伴隨著敗筆的丑角色苦笑，就無法與別人寒喧”

依句係上網睇到

精神病到佢咁多西屌

佢應該係同性戀者

其實幾治癒

睇左佢積極d溫暖d既作品亦睇左人間失格
我感覺係佢其實只係玻璃心既終極中二病
當然中二病又唔完全係壞事既

膽小鬼連幸福都害怕 碰到棉花也會受傷

太多野諗嘅人係會好痛苦 諗到做人都唔知有乜意思
好多藝術家都係咁

識一個人都係咁，唔知話佢太多野諗令自己痛苦

定係個世界逼到佢咁，但做人的確係有意思，

不過唔開心既事太多

個個話佢扮，但人地自殺過好多次，你估真係貪玩咩

伊藤潤二畫得好正

講真,諗法上我睇個陣都覺得好似自己,特別係一開頭,佢話害怕人類, 但又迫不得已要同人類共處. 雖然我無所謂社交恐懼症,但係當我認知某些人既本性,就好抗拒認識其他人.

與其戴住假面具睇住人地既假面具,其實最後都唔會同任何人產聯繫,我寧願收埋自己仲自在. 但另一方面又唔甘心孤獨終老,又想迎合其他人,之後失敗再頹廢,造成永遠走唔出既死結

唔同既地方係我無父幹,無靚仔到比女溝, 無人帶我飲酒

睇完漫畫令我有興趣睇埋小說

情緒低落時咪撚睇呀

巴打唔好去飲酒好撚辛苦

伊藤潤二係唯一一個畫家唔畫恐怖嘢都畫到個氣氛好心寒...

好少覺得日本漫畫係藝術 唯有佢

都好明顯係精神病 成日攬女自殺

我覺得係家庭環境同屋企人搞到佢咁

明明自殺死鳩咗都話佢扮，中二病乜乜乜🤷🏻‍♂️🤷🏻‍♂️🤷🏻‍♂️

佢嘅作品一定有價值，但自殺還自殺，唔係幾認同佢要攬住啲女一齊死

當佢娶咗個成日照顧佢嘅女仔做老婆
就睇得出佢好想做一個正常人
奈何佢老婆比人強姦嘅時候竟然一啲感覺都冇 連想去救佢老婆嘅衝動都冇
就知佢由此至終都係個冇感情嘅人
自己都控制唔到

人間失格

個人就咁睇，文章入面嘅情感如果冇真實發生過係好難會獲得讀者嘅同感。

有可能人話佢假、煩膠中二病，但佢寫出嚟嘅文章的而且確可以感染到某啲具有相同經歷嘅人。

通常係文學有極高成就嘅人都係不好與人相處，而擅長觀察人嘅行為細節，從而獲得某種細思唯恐嘅訊息，姐係某程度上係有「精神病」。

不過現代西醫果套所謂「精神病」只係整一套「正常」標準去令到某啲分泌物水準高嘅人變成「痴線」，你好難去判定太宰到底係精神病，定係思維脫俗。

利申：漫畫版 冇睇小説
其實我搞唔清楚老婆有冇比人屌到?
係佢幻想定現實
Btw睇到呢段好撚痛
理解唔到點解咁廢 老婆比人推車都唔打鳩條仔

其實我睇完有小小唔明
到底老婆係真係被強姦
定係為咗保住男主飯碗 等佢可以繼續畫漫畫先同佢扑嘢
睇咗幾次都唔太明

其實每日準時9點返工，5點/6點收工
每日重複一樣動作去到老死嘅我地係唔係正常人？

想要去自殺，無非活得太認真

應該係半推半就，為左老公飯碗而忍
男主角唔係冇感情，而係懦弱，唔敢同「姦夫」對質亦唔敢面對老婆同自己
知道老婆冇錯，但控制唔到自己唔介意

我認為佢感情好豐富，不過因為懦弱而戴上旁觀者嘅面具
同個寡婦一齊覺得好安心亦反映佢係有情感需要